\documentclass{article}

\usepackage{epstopdf}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[centertags]{amsmath}
\usepackage[lmargin=2cm,rmargin=2cm,tmargin=2cm,bmargin=2cm]{geometry}
\usepackage{amsfonts,amssymb,graphicx,enumerate,verbatim,hyperref,color,hyperref,listings, color, multicol}

\epstopdfsetup{update}
\input{color}

\hypersetup{
  colorlinks,
  citecolor=wheat,
  filecolor=sienna,
  linkcolor=rosybrown,
  urlcolor=cornsilk4
}


\definecolor{lightgray}{rgb}{.9,.9,.9}
\definecolor{darkgray}{rgb}{.4,.4,.4}
\definecolor{purple}{rgb}{0.65, 0.12, 0.82}

\lstdefinelanguage{JavaScript}{
  keywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, if, in, while, do, else, case, break},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
  ndkeywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=false,
  comment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  morestring=[b]',
  morestring=[b]"
}

\lstset{
   language=JavaScript,
   extendedchars=true,
   basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
   showstringspaces=false,
   showspaces=false,
   numbers=left,
   numberstyle=\footnotesize,
   numbersep=9pt,
   tabsize=2,
   breaklines=true,
   showtabs=false,
   captionpos=b
}

\title{LEPTEN - LABSOLAR \\ Relatório de Desenvolvimento \\ BolsaCNPQ de Inic. Científica}

\author{Lucas \textsc{Tonussi}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{tabular}{lr}

Date Performed: \today \\ Equipe: Lucas Tonussi e Thiago Coelho \\
Supervisor: \href{https://www.lepten.ufsc.br/equipe/pesquisadores/rubinei.html}{M.Sc. Rubinei Dorneles Machado} %Instructor/supervisor

\end{tabular}

\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs

\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}.} % Make numbering in the enumerate environment by letter rather than number (e.g. section 6)


%Sec1

\section{Objetivos}

% If you have more than one objective, uncomment the below:
\begin{description}
\item[Primeiro Objetivo] \hfill \\
\qquad Entender por que o server entrou em crise.
\item[Segundo Objetivo] \hfill \\
\qquad Aplicar mapeamento dos programas de deveriam e dos que não deveriam estár rodando no server.
\end{description}
 

%Sec2

\section{Experimentações}



\qquad Emperimentos 01\\

\qquad\qquad Aplicação das ferramentas Unix para verificar os programas rodando no \textbf{150.162.29.8:5432}.\\

\begin{center}
\href{http://linux.die.net/man/1/pmap}{\begin{huge}Pmap\end{huge}}\\
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
//Se usa:
pmap -x <process pid>
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}\bigskip


\begin{center}
\href{http://linux.die.net/man/1/ps}{\begin{huge}Ps\end{huge}}\\
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
//"ps -aux" print all processes owned by a user named "x"
ps [options]
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}\bigskip\clearpage

%Sec3

\section{Possibilidades e Aplicações}

\qquad Constatamos que o loggernet estava consumindo \textbf{~193\%} da CPU do server e existe também um programa mysql-xyz que estava suspeito também, ambos foram encerrados. Utilizamos os comandos \href{http://linux.die.net/man/1/top}{top} e \href{http://linux.die.net/man/1/htop}{htop} para constatar isso. Tentamos:

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
/etc/rc.d/init.d/postgresql restart
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}\bigskip

\qquad E nada respondido ou seja, falha ao levantar o banco.

\qquad Após isso, o Thiago Coelho já havia suspeitado da falta de memória, e chegou a conclusão que realmente era falta de memória por parte do servidor.\bigskip

\begin{quotation}
"Parece que o servidor esta com falta de espaço.
Eu dei uma olhada e vi que ele esta utilizando o LVM (Linux Volume Manager). Tudo indica que as partições criadas pelo LVM estão cheias, porem o servidor ainda possui espaço em disco. Portanto é necessário expandir as partições existentes para não ocorrer mais problemas. To dando uma pesquisada pra entender como funciona para depois aplicar no servidor.
Lucas se puder dar uma pesquisada também, dai a gente resolve o problema junto." \textit{Thiago Coelho}
\end{quotation}\bigskip

\qquad Os links que o Thiago pesquisou foram:\\
\begin{itemize}
\item \href{http://gnulinuxbr.com/2010/04/20/lvm-guia-pratico/}{LVM Guia Prático - Gnulinuxbr.com}\\
\item \href{http://www.hardware.com.br/artigos/lvm/}{LVM - Hardware.com.br}
\end{itemize}\bigskip

\qquad Por parte da verificação do Augusto Ferreira ele finalizou e reergueu o server novamente. E removeu os seguintes serviços:

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
\item yum \item remove \item acpid \item apmd \item at \item bluez-gnome \item bluez-utils \item cpuspeed \item cups \item dos2unix \item dosfstools \item finger \item firstboot-tui \item irda-utils \item isdn4k-utils \item GConf2 \item gdm \item gpm \item hicolor-icon-theme \item krb5-workstation \item libX11 \item lockdev \item mt-st \item NetworkManager
\end{itemize}
\end{multicols}\clearpage

%Sec4

\section{Resultados e Conclusões}

\qquad -


%Sec5

\section{Discussões Abertas}

\qquad Como o Thiago propos no email dele. Trabalhar junto para solucionar o problema do  LVM \textsc{Linux Volume Manager} Que é um gerenciador de espaço em especial para servidores full-time. Escreveremos mais relatórios reportando sobre o estudo e aplicação disso no servidor do LEPTEN - LABSOLAR.

\qquad \textbf{TOPICOFECHADO}: Augusto Ferreira já solucionou o problema. A Solução documentada por ser baixada aqui: \href{http://redmine.lepten.ufsc.br/attachments/164/DOCUMENTA%C3%87%C3%83O-LVM.pdf}{DOCUMENTAÇÃO-LVM.pdf}.

\begin{verbatim}
\end{verbatim}

%Sec6

\section{Respostas e Definições}

\begin{itemize}
\item Server ativo novamente. Serão necessárias mapeações do que tem que estár executando no server. Expanção da memória como o Thiago Coelho constatou. Sempre visando curso mínimo do server, em relação a processamento, cpu\%, memória\%.
\end{itemize}
\qquad \textbf{TOPICOFECHADO}: Augusto Ferreira já solucionou o problema.

%Bib

\begin{thebibliography}{99}
\href{http://linux.die.net/}{Linux.die.net}
\end{thebibliography}

\end{document}
